東網：高院將緊急開庭 處理禁蒙面法司法覆核

push

Push

link?

求Source

link

冇撚用啦 除非你出禁制令

快啲啦，反正實上訴

岩岩Icable都見到

傾咁耐架

建制派議員支持制訂禁蒙面法 2019年10月4日聯署名單

希望民建聯各辦事處做好防火安全，避免自燃

又係堅爺

推

搵人申請埋禁制令啦 12點前搞掂佢啦

反正港共一定贏

高院將於今晚緊急開庭處理。
有無人知幾點？

何律師仲有無得踩場

除非佢緊急到今晚到凌晨，唔係香港肯定反轉

長洲覆核王

所謂引蛇出洞。你不是蛇，就不必出動。政府發揮它在山竹超級颱風都不可用的影響力，今日全港學校和辦公室提早放，店鋪關門，公司提早叫人走，大家得閒在街上在商場，泛民就配合政府去舉動示威集會。這些都是trap-setting（佈置陷阱），而且是毛澤東的「陽謀」的級數。
各國的經驗證明，反蒙面法沒有效果。香港特首動用英王的王權賦予的《緊急法》來訂立禁止蒙面法，必會遇到司法覆核，過不了幾日，毋須去打它而令它可以發生效用

有撚用， 而家堆官

就算真係推翻左,
港共可以玩人大釋法,
以港共無恥既程度, 會做得出

竟然會緊急開庭？

緊急法都要JR啦屌

借個位 thanks

大家要記住星火NUMBER旁身!!!!!!
98190979
98190979
98190979

香港人 反抗!!!!!!!!

禁制令啦屌

批既應該會出臨時禁制令，唔批就等革命

垃圾政府邊會過到呀

會，COURT會睇情況

真，直接JR緊急法啦佢

無知一問

咩情況下法庭先會緊急開會處理？

法官屋企冇飯開
咁法官就要留夜
咁就會緊急開會

呢個時候應該唔會人大釋法.
習總極力想在表面置身事外.
廢事比侵侵制裁

緊急法官有冇權力ban左佢

司法界 香港最後一條防線 雖然2000年已經無撚左

做人做狗 睇今次

今晚又要睇美帝點講

覆核成功我切

應該係討論出唔出臨時禁制令

覺得自己好幽默？

是

係

臨時禁制令

有冇法律手足知道會點

自己人查自己人？

等睇今晚司法權正式收皮

港共贏硬

求 source

由呢啲人單機啦膠都費事俾
唔知個腦係咪同黑警個良心一樣跌咗喺邊條渠

知唔知係邊個法官開審？

都有法官係公正的.
睇彩數

【今晚九時臨時禁制令申請開庭】

就林鄭月娥及行政會議成員根據香港法例第241章《緊急情況規例條例》而實施的《禁止蒙面規例》一事，岑敖暉於下午已正式向法庭提出司法覆核申請。相關審訊詳情仍有待司法機關方面通知，相信要等一段時間才能開庭處理。

由於《禁止蒙面規例》對港人的基本權利和自由構成嚴重的威脅和限制，一旦生效，對港人權利和自由會構成不可逆轉的傷害。

故此，岑已經正式申請臨時禁制令，要求法庭儘快頒下命令，禁止《禁止蒙面規例》於午夜後生效。案件將於九點於高等法院開庭。

車公保佑🙏🏻

切蘿蔔？

有啲似陳雲風，但我鍾意

人大釋法

唔好浪費時間喇 香港人忍夠

fc？

其實佢年紀都唔細，家財又有限，都要搵人接棒

左膠律師黨要搵到自己嘅位置

推推推
要法官大人暫緩先並停止

香港仲有無法治就睇呢次

贏唔到咪又釋法

有，如果違憲

(不過人大可以即時釋法)

司法一復核暴動罪好過啦

法院大過特首咩,特首要法官死都得,皇帝黎

push
push
push

已經冇保險，更加要踩啦

我賭500 唔成功
輸咗就捐星火

利申： 賭波開對家機會超過9成

我估唔會釋法 由頭到尾支共都想置身事外

//最新消息指，法庭今晚9時緊急開庭處理這宗司法覆核//

source : hk01

睇下最後一條防線點
收埋皮 可以直接換命
反正都係死

推撚爆去呀

Src: Tai Po 大埔 Facebook group

快

係處理臨時禁制令申請

咁撚勇武

制裁名單

拉

唔係似，篇野真頭係陳雲寫

問題係 唔會delay個閪法

依加擺到明可以架空法院/律師
讀咁多年書, 一秒變廢紙
老虎蟹都撐啦

會有臨時禁令

車公都頂你班黑警唔順啦
TG 放題

想知今晚12點前都未傾掂數咁條例仲實唔實行到？
有冇法律JJ解答

好波

我唔信今次人大會釋法
禁蒙面法作用細, 但釋法代價大.
對習總來講釋法係核彈, 唔會隨便用.

出緊急法 仲唔係緊急狀態 唱通街
又戒嚴又宵禁 家下仲蒙面法

今時今日釋法仲核彈咩

法庭有無權推翻緊急法真係一個問題

法律界地位就睇今晚

十個高院官十個都pro建制

法律JJ入黎啦

岑敖暉好瘦

好似當日禁機場集會咁

希望公義得以彰顯

出動連燈大法

依度唔係英國，唔好ff會贏

法院都唔會俾覆核成功啦

如果高院ban佢 會唔會裁定/罰政府啲乜？

唔覺得會勝訴

開咁急 好刺激

上次dq喂精都係大炮打蚊
又咪無事

邊個法官

堅爺係何方神聖

希望可以出到禁制令

審緊？

唔係審JR，係禁制令

表面就係釋法, 實際就係改基本法

唔好放棄呀!

瞓咗就嚟四個個月嘅你肯醒未？

係
輸咗又可以釋法
所以最好利用緊急法過埋送中,23條
齊齊攬炒

覆核王你都唔識

9點

即係凌晨12點未生效得？

宣佈條例無效 當冇到

我陪你切
切完去維園祼跑

邊位官？

法庭其實24 小時有人處理臨時禁制令

上次機場都係咁

會唔會又係周家明

未開始就搞到十一咁，呢個特首冇得頂

2019年2月林鄭佢夠以為推逃犯條例會無事, 點知咪出左事

WE!!! ARE!!! HONGKONGERS!!!

真

就係佢搞先驚，成功機會近乎零

但而家有美帝睇住

咩都唔好做lo

知但係唔知叫依D名

如果臨時禁制令唔成功就半夜生效.

應該一早傾好左,多數輸

如果真係釋法只會再俾彈藥我地加速美國制裁

東方?!

搬唔到龍門咪拆左佢

ya

Tui

臨時禁制令, 我估仲要再慢慢打官司, 但總算比時間我地做文宣, 搞遊行等

而家美國佬睇撚實

釋法真係畀位人入你

🙏🙏🙏

高院要人

Puuuuush

輸九十九次唔緊要 贏一次就夠， 覆核王 好波

我已經唔再信司法獨立

up

贏面唔會大得去邊

pish

唔樂觀

點都好過咩都唔做

都冇訓過, 家陣中美關係緊張, 中共做得既一早做左了. 被美國佬咬住春袋, 每步都好小心.

推 就快開庭！

tui

唔做既話唔會對司法死心

柒婆一定同司法界夾撚定左啦

希望有好消息 邊個審

希望可以伸張正義

屌
政府搞得都預左
同埋你地唔係真係信司法獨立下話

一出緊急法,林奠變皇帝
押解個法官出境再充公佢身家都仲得

最後武器肯定係人大釋法

香港3權分立，係一個笑話

幾時知結果

PUSH

基本法先係最高法律，任何法例都係基本法之下

立法唔該去立法會審理

香港啲法官

如果佢地有啲政治智慧，就唔會搞到依家咁啦

佢好似偏黃

請小心突然的DDOS攻擊

人大釋法係解釋基本法
而家777都唔撚係引用基本法
釋條春呀

笑，佢對上幾次釋法前洗唔洗通知你一聲

唔洗黃 公正已經夠

都有巴打貼過文緊急法breach左基本法.
應該有得打.
唔比佢繞過立法會用緊急法.

陳雲：所謂引蛇出洞。你不是蛇，就不必出動。政府發揮它在山竹超級颱風都不可用的影響力，今日全港學校和辦公室提早放，店鋪關門，公司提早叫人走，大家得閒在街上在商場，泛民就配合政府去舉動示威集會。這些都是trap-setting（佈置陷阱），而且是毛澤東的「陽謀」的級數。
各國的經驗證明，反蒙面法沒有效果。香港特首動用英王的王權賦予的《緊急法》來訂立禁止蒙面法，必會遇到司法覆核，過不了幾日，毋須去打它而令它可以發生效用。

回帶 DQ案

我覺得高院都要拆

高院今晚9時緊急開庭處理。

係自由黨唔撐
其他係消失唔夠膽講野

人大係可以override基本法既最高權力機關

究竟邊個官

9pm

有無彎轉

推。

831

希望民建聯各辦事處做好防火安全，避免自燃

9pm開 from now

有晒痛腳係手, 一反抗就爆你衰十一

潘熙 vs 余若海

速龍 麥秉遜
今日20:00喺
九龍灣德福花園平台P13-14
club one德藝會四季軒 擺酒
九龍灣手足可以過去賀佢老母

球證 旁證 足協 足總 ....

有無人聽緊，求文字轉述

隨意修改基本法

政改三部曲比佢改左做五部曲

其實機場上次都係緊急庭，急咪要開

依家出面準備打仗，好急！

希望有好消息

美國又多一份禁制名單
Sir! this way

覆核師

push

[極重要]和理非,You don't know Your true power

幾值得參考，可以入去睇睇

TUI

都諗到結果啦

香港臨時政府宣言 - 英文版

求 Twitter Link
求 聯絡 傳媒／solomon yue／GphoneGphone

9pm 開庭，未知政府是否已同高院講好數，點可能咁快

link:

香港人權和民主法唔會少得佢地個份

等結果啦,
我覺得香港司法界仲未腐爛哂既

香港已經唔再係法治社會
你哋醒未呀
唔好再寄望香港嘅所謂法律
再遵守不平等嘅法例喇
香港而家好明顯係人治大過法治呀
仲on99咁當香港法律係武器
依樣嘢已經俾港共騎劫咗喇

快喇

蒙面法係國策嚟，我唔太睇好

好似周家明放緊假
今日日頭係區慶祥兼任原訟法庭法官

不嬲有急必性就快架啦

到時就可以問下楊岳橋個dead body係邊了.
其實SO CALL"法治"香港政府最後一塊遮醜布,緊急法令佢無埋嘅話,就可以大條道理叫國際制裁全香港了.亦可以令班泛民支持者死咗條心,轉移去支持革命成立新憲政系統.

各位
包括所有市民律師泛民
如果睇到個post
唔該
JR緊急法
JR禁蒙面法

班法官點敢同大陸對抗

呢個紅

燈神

香港臨時政府宣言 - 英文版

求 Twitter Link
求 聯絡 傳媒／solomon yue／Gphone

如果高院守到 香港都仲有希望

但 ... 真係唔樂觀 ...

司法界出到鄭弱智驊依啲撚樣 ... 都證明飽讀屎書既奶共狗大有人在 ....

法庭不嬲開24

Solomon Yue: they are on the Magnitsky Act sanction list

嗰時上面未有order啫

青衣長亨村亨麗樓有民建聯辦事處
歡迎參觀

共賊一釋法就收皮，緊急法大撚曬，唔好話市民，連法官都郁得，班法官好自為之

有冇文字直播

未腐爛哂
但政府有種種手段迫佢地就範或達到相似既目的

no hope

佢好似以前係公民黨

紅底果方面？

其實JR下晝法庭收工前已經入左紙
不過呢單臨時禁制令係另外

何總統啊
律師
斬柒你丫喇

我都係黑警

第樣嘢我唔敢認叻
燈力我真係神級

錫 vs 利 嗰場
利被錫壓到pk 0射門
我買完$10 下一隊錫
5分鐘之後就屙蛋

緊急嘅情況可以盡快開
例如臨時禁制令/人身保護令

tuio

政府一定係準備好哂先推出黎.

同埋一定係習帝意旨
分分鐘意威脅高院法官

頂住啊

高院你即刻頒布緊張法無效 香港就唔會變火海

咁快開庭9成9又搵班藍官上
再講都唔知佢地有冇權ban緊急法

98190979

呢條五毛黎

冇禁制令就照行

而家係JR緊急法定JR反蒙面法？

好唔同喎

呢d通常一個官定會有幾個官一齊傾？

點知法庭個官都幫政府既 等於拿拿聲出黎話覆核左無問題

唔知長洲覆核王佢哋入咗紙係點
我希望下星期一有唔同嘅人補充不足之處去JR

原訟庭係一個

搵邊個好似都唔係政府決定

呢d 大嘢應該唔係一個話事

開咗未

司法 靠你啦

禁蒙面法

釋法

分別不大

10月1見到佢坐住輪椅

真係唔知，緊急法高院可以ko?
唔係話林鄭個仆街可以有權制定任何法律唔駛理人咩

政府已經做錯咗一個重大決定

開緊急庭我覺得會勝訴

就係拗佢係咪真有權

咁又未必
高院有當值法官處理緊急開庭
係編左更一星期轉一次的
不過會唔會揀啱藍官當值先立呢，預計埋會JR
咁就唔知了

應該可以,
基本法都可以用來判了.

Google區慶祥判過政府違憲

高等法院原訟法庭法官區慶祥「升職」，獲委任為高等法院上訴法庭法官。

區慶祥 2007 年結束私人執業，獲委任為區域法院法官，2009 年成為高等法院原訟庭法官。他被委任全職法官前，曾經是公民黨成員，後來退黨，近年多宗爭議性政治司法覆核都由他主審，包括梁頌恆、游蕙禎、梁國雄、羅冠聰、劉小麗和姚松炎兩宗 DQ 案，判政府勝訴；香港民族黨前召集人陳浩天選舉呈請判他敗訴；港大學生會前會長梁麗幗挑戰人大八三一決定的司法覆核案，他亦判敗訴，指香港法院沒有司法管轄權檢視人大八三一決定，這裁決在高院駁回一地兩檢司法覆核中，亦被法官周家明引用。

法治加油呀

台大法律系
曾被中共迫害至英國俾居留權佢

未試過心情咁撚緊張
到底係港共極權贏
定係法院終於生性

大律師公會：緊急法本身違憲

最重要係佢有冇權

希望有好消息

有冇人JR緊急法？
呢個先係主因

好緊張

就算我畀你做法官 但你成家畀人起曬底 控制住你夠膽點判， d 人係咪太睇小CCP...

大家可以捐錢俾覆核王 佢講過一次覆核都好貴
利申:每次遊行都有捐，有無人知網上點捐？

頒左禁制令先，再無限延長，等推翻為止

屌咩
啲法律界+政界專業人士係咩
要個普市民+前學聯友 JR

以DQ案黎講
區官比周官覺得DQ係有問題
周官只focus係程序
而區官有講埋應該一開始就assume左參選人係擁立基本法，除非證明到唔係

依家等法庭開埋綠燈 d狗就會衝出黎大圍捕

未必係當值法官
injunction order應該係憲法及行政訴訟嘅官負責返

根本佢想立咩法就立咩法
同黑警D例一鳩樣 想點改就點改
無視市民意見 中共意見就是市民意見

重信「香港法治」？

又區J就side 9氣啦

如果司法覆核 證明基本法已經廢除

司法覆核失敗

有權
不過政府唔理黑警照拉人
吹咩？

輸鳩埋唔該，我要攬炒。

我諗會有呱, 今日先宣佈,
應該做好多法律諮詢先入稟.
禁蒙面法可能易D出臨時禁制令所以先選禁蒙面法呱

咁即係周家明啦

以退為進呀

預計呢2日、黑警會係咪都拉左先
由尻法庭判；射個波俾司法機關

司法覆核贏左，佢地咪人大釋法

我估政府會上訴先

係 同埋區官梁游案嗰時好堅持唔引用釋法
希望只係用本地法律去處理

有晒法律
所以如果今次輸
香港連司法都無埋

今次玩完

希望

仲好
話俾全世界聽 根本冇法治

我指緊
Hide Blocked User - 我愛陳小春

由佢用呢條法果一刻就蕩然無存

至少迫到佢比全世界睇到

人哋一早講咗三權分立不存在

秋天乾燥，好易火燭

係咪因為閉門

明你既擔心，但如果都係同佢哋兩個一樣，係以市民身份出，咁樣同一個standing (受影響人士級別)應該唔多可以再申請

有錯請指正

又係余若海

「午夜零時」全港宣讀《香港宣言》 + ３００萬在港英國國民向國際求救！

其實支那都唔在意呢樣野
8964 已經話左比全世界知 中國係冇人權同法治

知唔知咩背景

香港臨時政府宣言 - 英文版
求 Twitter Link
求 聯絡 傳媒／solomon yue／Gphone

係就禁制令啦，覆L咩，做show。

岑生背後都有法律團隊趕工嘅

p

高院就算把啦
終審都仲可能有機

不過最尾都係釋法

個人覺得周官係的確比較conservative

，

咁咪用唔同級別申請
例如公司囉

但係依家要話埋比人聽香港同中國冇分別

其實JR打得都好耐
而家係睇受唔受理
受理左就會禁制生效等結果

即係藍？

唔係

潘熙話就話出名
但係夠唔夠個老狐狸打 ？

法庭決定頒唔頒臨時禁制令，通常考慮以下因素：

1. Is there a serious issue to be tried 即係個申請嘅理由係認真定係瑣碎無料？

2. Would damages be an adequate remedy 如果造成損失，賠錢可唔可以彌補到？

3. Where does the balance of convenience lay 如果頒下臨時禁制令，對兩邊造成嘅影響/不便有幾大？法庭會衡量兩邊嘅影響

有無文字直播

周家明法官曾處理多宗案件，當中較具爭議性的包括：

封駁梁振英UGL司法覆核案[2]
封駁機場三跑建設費、環評報告及工程許可證司法覆核案（案件編號：HCAL 99, 102, 104/2015）[3][4]
同性配偶福利案（案件編號：HCAL 258/2015）：周家明認為香港政府須承認外國法律下合法結婚[5]，引發關於同性婚姻、多配偶婚姻的爭議。
香港原居民丁權覆核案：周家明在判詞指丁權屬於原居民的傳統權益，但涉及政府用地的私人協約方式，或以換地方式批出的丁權屬違憲。周同時強調利用丁屋政策建屋目的應為自用[6]
高鐵香港段一地兩檢案：周家明在判詞中認為一地兩檢的安排並沒違反《基本法》，於香港境內直接實行中國法律是「體現高度自治」，而忽視當中對兩制的侵害。[7][8]
頒布機場、港鐵臨時禁制令[9][10]
封駁調查警方濫權的獨立調查委員會司法覆核[11]
頒令港鐵須保留太子站及荔枝角站8月31日晚上至今年9月1日凌晨的閉路電視片段，但未頒令港鐵公開披露有關片段[12][13]

係時候要揾燒山 燈燈佢

今個星期個duty judge係李瀚良
佢有份聯署反送中
唔知今晚係咪佢審

今晚係法治已死定生，睇呢鋪，輸埋，香港唔駛再講法治

搞成點

當時美國帶頭齊齊搵錢
依家美國當中國俄羅斯咁 點同

勁瘦

有道理。

"有險可守"

加油

點解會咁
之前明明靚靚仔仔

封駁梁振英UGL司法覆核案[2]
封駁機場三跑建設費、環評報告及工程許可證司法覆核案（案件編號：HCAL 99, 102, 104/2015）[3][4]
同性配偶福利案（案件編號：HCAL 258/2015）：周家明認為香港政府須承認外國法律下合法結婚[5]，引發關於同性婚姻、多配偶婚姻的爭議。
香港原居民丁權覆核案：周家明在判詞指丁權屬於原居民的傳統權益，但涉及政府用地的私人協約方式，或以換地方式批出的丁權屬違憲。周同時強調利用丁屋政策建屋目的應為自用[6]
高鐵香港段一地兩檢案：周家明在判詞中認為一地兩檢的安排並沒違反《基本法》，於香港境內直接實行中國法律是「體現高度自治」，而忽視當中對兩制的侵害。[7][8]
頒布機場、港鐵臨時禁制令[9][10]
封駁調查警方濫權的獨立調查委員會司法覆核[11]
頒令港鐵須保留太子站及荔枝角站8月31日晚上至今年9月1日凌晨的閉路電視片段，但未頒令港鐵公開披露有關片段[12][13]

dead body到而家都未見

冇啦冇啦
jr 最後都係睇 guts

大家唔好太上心
各有各做

車公，站在香港人這邊!

緊咩急法頂你個肺，未宣布緊急狀態但又出緊急法咁即係唔緊急啦！
你話要痾屎，但原來唔使去廁所咁你仲係咪急屎！！

殘而不廢

佢係cons law and admin law list個ic
係佢做唔出奇

光復香港

有名你叫
關鍵缺席

推吖

郭榮鏗形容引用《緊急法》是香港邁向極權的第一步，又指引用《緊急法》立法繞過立法機關，加上限制市民的集會自由，做法屬違憲，正與法律界研究相關法律，行動正積極籌備當中。

林雲浩

唔知底細

林鄭今舖個緊急法+蒙面法真係一野將大權收返去政府到
咁搞法司法、立法真係明存實亡

今次若果一年後判政府違憲 其實係冇任可remedies可以畀到
我覺得呢個係一個好重要嘅因素

有無人有update

借個位 thanks

大家要記住星火 新 NUMBER旁身!!!!!!
6461 6642
6461 6642
6461 6642

香港人 反抗!!!!!!!!

【港鐵禁制令】法官林雲浩又說，考慮過禁制令可能對言論與集會自由的影響，但亦要顧及對其他人的權利，以及對公眾秩序的風險，認為禁制令是合乎比例，因此決定批准延長。

行政長官林鄭月娥根據《緊急情況規例條例》訂定《禁止蒙面規例》，經行會拍板後，以「先訂立後審議」的方式凌晨起實施。前學聯副秘書長岑敖暉與「覆核王」郭卓堅今日不約而同入稟申請司法覆核。高等法院今晚將緊急開庭審理本案。據了解，司法機構已安排在高院7庭處理，大約晚上9時許開庭，由法官林雲浩主審。岑敖暉一方的代表為資深大律師潘熙，政府一方則由資深大律師余若海代表。

Apple daily

又係余若海
搵人打佢一身啦

同家姐差咁遠

緊急法唔係響基本法都有得釋法？香港冇得救

JR埋緊急法啦屌

1997已經無
但唔代表唔做

體制內同體制外既抗爭都係有需要

No ar
而家係用違憲呢個理由嚟打蒙面法
咁如果釋法 (基本法
咪有違憲都變冇lor

靠幫港共政權搵錢 可恥

但冇可否認, 香港越來越似大陸.

好快維權律師都會被消失咁樣

佢地無得唔做，但要研究去打官司

真係睇香港命有無私法 定已經變左人治

今日判贏左

Pish

屌早前又話泛民研究左

有無人有最新消息

有人答左

靠你地讀law嘅公義

可能都要研究用邊個切入點打最有利.

公民袋, 「法律既野你地係專長, 唔好令市民失望」

唔好再講明日乜乜乜，今日蒙面法已經好嚴重！！

釋法不如出老解

真係唔多信林鄭咁隻手遮天 明顯背後有order

今次JR禁蒙面法
我覺得應該直接JR緊急法多D

在 Chee Fei Ming v Director of Food and Environmental Hygiene (No 2)[2] 一案中，高等法院原訟法庭法官林雲浩裁定，當第 104A 條用於管制靜態示威中所用的宣傳物品時，該條文目前賦予政府的權力過分模糊（尤其是示威者根本無從得知如何以個人身份申請准許），無法滿足人權法中法律確定性的要求，屬違反受憲法保障的言論及集會自由。

=》人大釋法=》完

法庭判黑警要show number，咪一鳩樣

以前大把行政/立法機關亂黎破壞司法制度有市民申請司法覆核被拒既例子比比皆是，班左膠大髮官以三權分立理由唔理，結果香港人權利不斷受損，依家真係唔知呢班髮官仲係咪咁既態度

港鐵稱會惹打鬥
法官林雲浩（圖）昨主動提問，原本禁令將「使用令人反感的言語」也列為禁制項目，是否做得太盡（go too far）？代表港鐵的資深大律師余若海對此不同意，揚言現時很多口角均急速升級，變成肢體衝突，例子包括稱呼某些人為動物。余指港鐵月台和車廂經常人山人海，若某些行為很可能引致打鬥，應予禁止。

林官最終略為修訂禁令條款，包括將原本禁制被告「使用任何威脅性、粗穢、淫褻或使人反感的言語」收窄至僅禁止恐嚇言論。原本禁止「鬧事、不守秩序、不雅或使人反感的行為」則改為只禁止鬧事和不守秩序。

你想沉默地消失
定係抗爭下消失?
我一定係後者

香港人唔好再係人地個框框入面玩啦
規矩人地定無可能會贏
出緊急法佢話抄你家就抄你家
香港人要跳出框框
宣佈現政府違法並成立臨時政府
再立即宣佈香港進入戰爭狀態
同時以臨時政府名義請求聯合國/美軍出兵
並承諾香港將承擔所有戰爭開支
籌備明年1月1日大選

今晚應該係civil pro (preliminary injunction)而唔係admin law (judicial review )

本身釋法已經係好on9
任你下面點講都好 最後係上面佢始終留有一著

係呀
人大有釋法權已經係後門
香港嘅judicial independence係靠NPCSC’s restrain on their intervention of hk
但係我仲信律師有用

JR係針對政府嘅作為 即係引用緊急法去立法
但係緊急法嘅合憲性係要透過constitutional review去處理 唔係JR

係啱
Jr冇咁快

用錯位去打會輸
一定要小心

法官咩底細

建制派個邊應該有施壓

照睇都係想當中立

余若海係余若薇既細佬
屌.點解兩邊政見咁撚唔同

北京，唔洗諗

嘥氣啦,政府點會輸,法治已死

有無同時申請禁制令唔比緊急法同蒙面法生效

咪撚再講最後人大釋法好唔好
人大釋法係解釋基本法
今次7婆引用既緊急法係港英時期行既香港法例過渡，人大有撚解釋權咩

無錯，支持。
司法覆核輸就最好，等港豬認清事實，亦比美國睇香港司法係幾咁可笑。

問題係林鄭唔係港督

推爆佢

無申請就唔會緊急開庭

人大只有權釋基本法, 其他任何野都唔關佢事, 唔好再話咩人大釋法, 再加上, 依家仲有咩法可言, 政府本身已經係非法

普通家庭都會有政見不合啦，有幾奇
當然唔排除買大細

你仲覺得有法治咩

我覺得有得打既係英國果條例
授既係比港督
回歸左之後基本上係跟基本法
基本法講明林鄭無任何權利可以唔通立法會立法

林奠有親口講過蒙面法要考慮清楚先可以決定，應該似係大陸order

駁唔駁回政府都仆街
今次好睇

雖然唔敢樂觀，但集氣希望得

到時司法獨立正式名存實亡
咪攬炒囉

如果佢係跟人權法案條例判違憲既話人大係無釋法權

又唔係
佢到時解釋清楚
將66條改為由林鄭無權到有權都得
個解釋權起佢手上

國殤個日應該有見過雜總傳聲筒

ON9
評馬員一定跑得慢過隻馬就唔跑?

推，唔好提佢地放火

唔洗判贏輸住 判住個禁制令先囉

請參考三國時期諸葛家

真係只可祈禱
打官師呢d野無我地平民諗得咁間單
777做之前一定有plan過會司法覆核
有備而黎無咁容易輸

佢依家明顯係用英國1922年既法例
但問題基本法亦講明回歸之後係跟基本法
佢仍唔係港督可以行使到英國既法律

屌
係咪仲審緊？有無文字update吓進度？

知唔知幾時開庭

其實係777越左權
憲法上 要宣佈香港進入緊急狀態既只有國務院
所以7婆條撚樣今日先有果句行緊張法但唔係緊急狀態

即係有排都未知覆核結果？

用香港人權法案同基本法應該好難打到贏

開緊庭

緊急法一出
國際傳媒
外國外交部就有聲明
關外交事
北京一定有決策過

有結果未

****
點解關人大事:
人大常委會只可以解釋基本法 (interpret
但係我地係以違憲為理由嚟反對
因此只要人大釋法
即使有違憲都可以變冇

利申唔記得哂legal System 有錯輕屌

但係subsidiary legislation的確可以唔使立法會過
例如港鐵附例、Rules of High Court咁

反而我覺得係在於呢條咁古老嘅法例
有冇違反而家嘅人權保障
尤其係香港人權法案同基本法生效之後

又唔係咁講
政府係唔介意打官司，只要條法例達到佢想要既止亂效果
一年後JR輸左佢完全無問題

原來係咁希望快啲有結果

人權法案又關乜野事

「午夜零時」全港宣讀《香港宣言》 + ３００萬在港英國國民向國際求救！

求 Twitter Link
求 聯絡 傳媒／solomon yue／Gphone

聽日全部勇武安在家中 等見到popo部署後先快閃裝修快閃魔法

應該未

香港人權法案本身就話集會權利係有必要受到保持公眾秩序既法例所限制

燒豬還神

臨時禁制令應該一陣知
司法覆核就排期啦

Justice delayed is justice denied

接到case無得揀一定要做

魏蜀吳都係我家族嘅人 你點同我鬥

咁咪就係同基本法有雙方面唔同
第一.林鄭確實唔係港督
第二:回歸左之後.香港已經跟左基本法
第三:基本法無授權過比林鄭用咩緊急法
防止個特首一權獨大

美帝就係等緊共匪釋法出招制裁

二人的入稟文件均提到，行政會議引用緊急法而定立的《禁蒙面法》有違憲之嫌，並指有關法例，有違《香港人權法案條例》第16條及第17條，以及《基本法》的第27條中，對香港居民享有集會及言論自由的保障有所違背，實屬違憲，應予以廢除

望下李國章個幾兄弟都知啦
大家族買兩邊先長盛不衰

有好多野打
唔係點解佢話有心理準備比人JR
我地應該分唔同類別人去JR

好似9點開邊有咁快

如果警察唔理法庭命令，之後班法官可以做到咩？

我唔明，呢條友好似反蒙面法，但佢個名係個支持人list入面？？

有唔同咩，兩邊都賣港

人大釋法唔係萬能
人大未釋法>中共亡國

支持個個係另一個何啟明

反蒙面法好似唔多關freedom of assembly事

余若薇至少都叫做民主
當然都係政棍

有兩個何啟明......

agger
兩方律師要陳詞
個官會有問題問
然後又要時間考慮

佢遊行有不反對通知書都禁蒙面
ON9
仲話跟加拿大
加拿大遊行可選擇蒙面嫁
大把野打官司啦

因為有兩個何啟明
一個係民協一個係工賊會

即係中英聯合聲明已失效
聯合國接管香港

公廁名

而家入稟就係拎呢個pt

算係咁啦
當年五區公投做得好好

會唔會俾人點錯相手足要留意先好

個官真係受好大壓力

你明點解港豬比中共撚左２０幾年啦，香港自身都有人權法案都可以唔知

點解唔係jr緊急法違憲

痴撚線

以前讀書時經過law lib 門口成日都見到個 banner - Injustice anywhere is a threat to justice everywhere.
奈何我只係個垃圾fbe學生，淨係讀過啲濕鳩busi law, comp law
靠你地喇

加拿大遊行可選擇蒙面
佢遊行有不反對通知書都禁蒙面
咁仲跟《香港人權法案條例》
同國際條約《公民權利和政治權利國際公約》?

有消息未?

違憲可以釋法
人權法應該無辦法釋法

我都想知，
有冇法律高人賜教?

Sor 我睇漏眼
咁就要視乎呢個限制係咪合理同埋必要
都好視乎兩邊大狀喺庭上講咗乜嘢

香港人權法

第十六條
意見和發表的自由
(一)人人有保持意見不受干預之權利。
(二)人人有發表自由之權利；此種權利包括以語言、文字或出版物、藝術或自己選擇之其他方式，不分國界，尋求、接受及傳播各種消息及思想之自由。
(三)本條第(二)項所載權利之行使，附有特別責任及義務，故得予以某種限制，但此種限制以經法律規定，且為下列各項所必要者為限 ——
(甲)尊重他人權利或名譽；或
(乙)保障國家安全或公共秩序，或公共衞生或風化。
[比照《公民權利和政治權利國際公約》第十九條]
第十七條
和平集會的權利
和平集會之權利，應予確認。除依法律之規定，且為民主社會維護國家安全或公共安寧、公共秩序、維持公共衞生或風化、或保障他人權利自由所必要者外，不得限制此種權利之行使。
[比照《公民權利和政治權利國際公約》第二十一條]

本身人大釋法，香港無雙普選已經違反左好耐，結果呢？

樓上有法律巴打解釋

不過我都睇唔明

PISH

一條本地法例係咪違憲係透過constitutional review
JR係針對政府嘅一啲作為有冇違憲

早就違反左基本法
基本法無授權過林鄭用緊急法
可以唔通過立法會立法

佢最多用18條.叫解放軍出黎
頒緊急令

冇幽默感就唔好學人搞笑啦。
全部一係左膠，一係賣港，外號建制二隊。
成員：余若薇，陳家洛，陳淑莊，梁家傑，譚文豪，湯家驊，楊岳橋，郭家麒，譚香文，吳靄儀，郭榮鏗，張超雄。

邊個官聽？

李國章家族當年直頭係漢奸添啦

余若海專接港共case

而家隔離做咗Lennon wall
不過其實好多同學都好離地/冷感

香港大律師吳靄儀指出《香港基本法》沒有賦予行政長官立法或制定規例的權力以也沒有賦予行政長官宣布進入緊急狀態的權力。而且《緊急情況規例條例》也不能凌駕於《香港基本法》之上。所以《緊急情況規例條例》可能成為一紙空文。

立法會法律界議員郭榮鏗表示在法律上，《緊急情況規例條例》並不能凌駕《公民權利和政治權利國際公約》及《基本法》。因此若以《緊急法》，如1967年般限制香港人的自由，以達致所謂的「止暴制亂」，其法理極有機會受到挑戰。

沒有賦予行政長官立法
仲有
國際公約呀

咩情況

好多唔知頭唔知路既唔該睇清楚
而家緊急開庭既係 "臨時禁制令"
申請禁止條例係12點生效

JR = 司法覆核，要排期，有撚排，現在未有時間表

唔該唔好再問/再屌 點解今晚唔係JR緊急法

譚文豪 吳靄儀
你不如話公民袋算啦

余若海條撚屌係政府御用打手

咁釋法都唔俾佢用緊急法出

共和黨大佬Solomon Yue點名指楊岳橋，郭榮鏗無賣港

無論司法覆核成功與否

林鄭政府已萬劫不復

成功既話，一定更多和理非出黎反佢

失敗既話，衝衝子行動會更加勇，更離收科

老實講，而家就算有獨立調查委員會都唔會收貨

楊岳橋就算吧啦
就算呢次無 之前都出賣過好多次了

屌你.大家都知佢地唔係政棍
但至少唔係敵人先.唔好搞到當年咁敵我分明好唔好
坐埋一條船嫁依家

基本法無講林奠可以用緊急法以行政手段通過立法
就算政府輸而要釋法 阿爺都係釋基本法
林奠係引用大英時期既法例 但唔可以凌駕於基本法

兩個何啟明
一個工聯會
一個民協
呢個係民協尸

立呢條法除左激起民憤之外唔知有咩用
除非佢自己都想攬炒

雜佢老母

人地今次冇割蓆你就唔好在運動未完就同人割蓆啦

各位真係以為釋法 真係 純粹法律觀點解釋法律???

低能政客跟賣港係兩回事

如果低能=賣港, 咁回歸後所有議員都係賣港

【21:58】
行政長官林鄭月娥根據《緊急情況規例條例》訂定《禁止蒙面規例》，經行會拍板後，以「先訂立後審議」的方式凌晨起實施。前學聯副秘書長岑敖暉與「覆核王」郭卓堅今日不約而同入稟申請司法覆核。高等法院今晚將緊急開庭審理本案。
代表岑敖暉一方的資深大律師潘熙表示，政府今午3時宣佈訂立蒙面法，岑已於4時49分迅速入稟。而「長毛」梁國雄在接下來的工作天，亦會入稟申請司法覆核。梁國雄今晚亦有到庭旁聽。
潘熙要求法庭頒令暫緩蒙面法生效，以等待法庭進一步命令。申請人認為，蒙面法不合比例地干擾《基本法》第27條所保障的集會與表達自由。潘熙亦指出，條文涵蓋已獲警方發出不反對通知書的和平遊行集會，違者可即時被捕。就算其後可在刑事法庭抗辯，已經有遭扣留及可能不獲保釋的風險。
潘熙又指，蒙面法第5條賦予警方可要求任何人在公眾地方脫下蒙面物品的權力，亦不合比例地干擾《基本法》第28條保障的人身自由，這點至少是可以合理爭辯。
至於蒙面法容許的抗辯理由，其中一項是「先前已存在的醫學原因」，意味如果在流感高峰期出席合法集會，也不可戴口罩以防止被他人傳染疾病。
潘熙續指，申請人將挑戰《緊急情況規例條例》第2(1)條，即特首會同行政會議認為屬緊急情況或危害公安的情況下，可訂立任何他認為合符公眾利益的規例。潘熙指有關權力可對香港市民的基本人權構成重大影響，但條文不夠清晰，對運用權力亦缺乏清楚指引，不符合「依法規定」的要求。

呢度要多謝當年李柱銘果班起草基本法
時特登唔比佢咁做.防止特首權力坐大

釋法其實係任佢講, 唔好以為真係解釋條文至得

平時唔係陳雲fans，但今次可以參考下：

勇武派，這兩三晚要忍，不宜出動！

陳雲：所謂引蛇出洞。你不是蛇，就不必出動。政府發揮它在山竹超級颱風都不可用的影響力，今日全港學校和辦公室提早放，店鋪關門，公司提早叫人走，大家得閒在街上在商場，泛民就配合政府去舉動示威集會。這些都是trap-setting（佈置陷阱）。
各國的經驗證明，反蒙面法沒有效果。香港特首動用英王的王權賦予的《緊急法》來訂立禁止蒙面法，必會遇到司法覆核，過不了幾日，毋須去打它而令它可以發生效用。

另外，手動轉！

泛民律師團體已經做緊禁制令準備工作
比啲時間班精英打左個先手睇下咩情況
今晚可以照舊集會但前線真係唔好出黎
今晚等和理非試試個水溫睇下警隊部署有咩改變
如果泛民律師做到野就好
一切如常
所有事都唔會一夜之間改變
唔好被人引蛇出洞
前線是我們最寶貴的戰士
你地想表態就等和理非做
前線今晚應該要睇定啲先

你到依家鬧四方西都仲可以
其他人我真係睇唔到理由要鬧
唔好再分化
大家坐埋同一條船 要死一起死
你之後好似台灣民進黨咁慢慢內訌唔緊要
最緊要都係民主化

呢樣野你不如話老共自己都唔想特首權力過大
講釋法既話老共係咪要放權？
呢個時勢佢敢唔敢先

係個list入面, 都有兩位有理由屌

湯家驊，譚香文

你以為啦。一句唔得閒就搞掂。

聯合國人權事務發言人赫圖（Marta Hurtado）在日內瓦說︰「任何限制必須以法律為基礎及適當，將干擾減到最低。和平集會是一項基本權利，應該在沒有限制下，（民眾）盡可能享受（這種自由）。」她又強調使用武力只能作為「最後手段」，以應付即時威脅，但同時必須符合國際標準。

班友都唔撚化
大家都已經坐埋一條船
仲起度話泛民點點..以後又話泛民點樣出賣香港人
都已經比你地熱血公民搞到全面分化
你班分化撚唔分化會死咩仆街

只要結果

次次都係余若海

就算成功
佢又出釋法
永遠不敗

依家係禁制令先
唔係jr

政府御用。撇除佢幫政府，其實佢係一個好出色既counsel。

場內外係咪無旁聽？

真係仲有以後先再講點出賣啦

用緊急對付緊急

幾時求？

冇太大期望

分化撚唔只攪泛民, 係攪尻埋其他抗爭者

梁繼平被抹黑
美國領事館遊行被騎劫為捧TRUMP遊行

應該open to public㗎喎
雖然至今為止好似無人去旁聽

笑左

呢樣真係唔知。不過正常ex parte 係not open to public.，但而家個subject matter涉及public interests， 等有識之士指教

笑撚左,講明先,我唔係分化,我百份百支持推翻共產黨,但我冇當過泛民係同路人.
你地真係善忘,泛民投過幾多贊成票,投過幾多棄權票,缺席過幾多次,幫政府通過法案,你地唔好話唔知呀.
呢一刻,你地可以唔屌柒佢地,但一定唔可以當佢地係戰友,最多各有各做.
solomon 都係今年6月先開始留意香港,佢點知泛民賣港史.

無錯
不分化不割蓆

係咪9點開緊庭？

9點開庭, 審幾耐, 今晚會唔會有結果

未必。一樣大把人搵佢。

0000之前係咪一定有結果

係。收到風hearing未完。

如果我地呢邊出錢多過政府佢會唔會調轉槍頭??

輸撚梗 打閪咩

得佢一個咩家陣
政府出得起錢你估有冇人做

既然主要不割蓆就唔好講咁多啦, 專注眼前敵人.
離人既離人都係朋友.

根本無希望

錢對佢嚟講應該唔太吸引。佢hourly rate 幾年錢已經萬幾，而家唔知。

但係擅長打JR大狀唔係多，如果佢同政府打對台都幾精彩

thx ching

輸左就晨早完左court啦。urgent application聽咁耐即係有得玩。

GOD save HK pls

未試過有一次JR令到我咁緊張⋯⋯好想快啲知結果。

今次法官既決定影響好深遠

今次係臨時禁制令,
好似當日禁機場集會咁.

同埋我估threshold應該唔高。只要提出既論點有合理可爭辯之處就ok，而家爭論既可能只係 balance of convenience 既問題。

感覺會批
然後JR再一獲炒起你

🙏🙏🙏🙏

每邊陳詞一次，攪下程序
可能法官又要退庭 請示／思考下
都要兩個鐘啦

我估會唔判禁制令，但會比兩句好聽說話大家訓

望

收到，明晒

祈禱

小丑神保佑

一般訴訟 半粒至一粒掛。但呢單野咁大鑊，unique野好難compare

有結果未?

岩岩黃大仙隻女狗先恐嚇完立場女記者話過多個半鐘戴口罩都要死

高院唔幫政府既話
我幫全連登含呀

Sor 㩒錯負皮

有無人知而家審時點？

應該都要思考下，但點都要12點前有ruling

識唔識架你

一直著火啦屌

N份之一嘅機會都照留名先
btw推

They die we surive

想俾你含

要成功呀

高院批既邊個巴打想俾人含都幫佢含

我都好想知。呢d 野真係好睇個官。有d 你搵佢聽，未開波已經死9成

林雲浩法官 Godfrey Lam J

覆核成功我裸跑女人街一圈

林雲浩

唔知咩人

提提大家唔好評論個官住

【港鐵禁制令】法官林雲浩又說，考慮過禁制令可能對言論與集會自由的影響，但亦要顧及對其他人的權利，以及對公眾秩序的風險，認為禁制令是合乎比例，因此決定批准延長。

玩撚完

港鐵禁制令係佢批嘅，你估今晚仲覆唔覆到？

明報寫陳嘉信？

yes

高院晚上緊急開庭處理禁蒙面法禁制令申請
2019-10-04 HKT 22:31
分享工具 facebook twitter
政府宣布引用《緊急條例》訂立《禁止蒙面規例》，午夜起生效。

學聯前副袐書長岑敖暉及社民連梁國雄，申請緊急臨時禁制令，要求法庭禁止規例在午夜後生效，高等法院晚上9時開庭處理。

申請人一方陳詞時表示，有關規例是不合符比例地干擾市民和平集會的權利及表達意見的自由，違反《香港人權法案條例》，又指規例賦予警員除去市民面罩的權力是可以爭論，有否影響市民受《基本法》28條所保障的人身自由，認為規例是違憲。

睇野仔細。legalistic。有機。

唔使睇都知結果啦下話會唔會未傾掂數就走出黎柒呀政府

我覺得咁樣算中立

在8．11反修訂《逃犯條例》示威中被射爆眼的女子，早前遭警方透過法庭手令向醫管局取得其醫療報告，她以「K」的匿名身分於周二（10日）入稟高等法院申請司法覆核許可，要求警方向她提供手令內容。法官林雲浩今（13日）頒下判辭，認為案件具可爭辯之處，值得法庭作充分考慮，故批出女子的覆核申請許可。

未必

大家都唔好評論個官住, 審訊結束後先講

等你裸跑

屌你放流料

唔好judge個官住

又唔使太悲觀嘅

有預感真係會批，留名等你表演

Google完 佢批延長機場禁制令 都批咗爆眼女義士JR
應該唔係紅

幾時先出結果

成功司法覆又點

其實人地己逼我地冇退路

大你一個圈

pray

我信香港仲有法治

真係要頂住

知唔知幾時先有結果 想知香港仲有無法治

LM

有手足文字總結直播

最驚係佢中立過頭各打50大板個種
好明顯佢認同公安條例言論同集會自由並非權利
蒙面法表面上就係針對非法集會

由人大釋法開始已經無咗了

起碼過12點

司法覆核有排打,
今晚係臨時禁制令左先,
以林鄭講法係, 暫緩

等之後曠日持久打官司.

據了解，司法機構已安排在高院7庭處理，大約晚上9時許開庭，由法官林雲浩主審。岑敖暉一方的代表為資深大律師潘熙，政府一方則由資深大律師余若海代表。法庭罕有地讓傳媒旁聽，未有作出非公開聆訊的安排。

我都係睇蘋果，sorry 巴打我唔係現場

光復香港 時代革命

我陪你

口爆ok?

點解會緊急處理？咁反常

余若海好勁

好撚緊張

lm

thank you

呢個要推

咁你咪講嚟聽下你嘅睇法
放粒膠喺度就完係乜嘢意思

咪係
臨時禁制令先
之後JR
點都要做
美國有人係到收料
唔通我放棄呀?

thx

點解唔係jr佢違反基本法話立法只可以由立法會做呢點?

如果覆核成功
我裸站維園球場中心 直至扯旗為止

Laws are universally applied, 咁popo點解特權? 要法官解釋

而家係臨時臨急要佢暫緩執行先者.

O.53 Rules of High Court

1A.Interpretation (O. 53, r. 1A)In this Order—
application for judicial review ( 司法覆核申請 ) includes an application in accordance with this Order for a review of the lawfulness of—
(a)an enactment; or
(b)a decision, action or failure to act in relation to the exercise of a public function;

推呢個

係囉, 唔係JR 緊急法>基本法?
正常基本法最大㗎嘛

港共重覆林鄭D嘢 應該諗好哂法律問題

政府一早做晒準備架喇，大不了咪出人大釋法囉，根本輸打贏要

十二點前出結果激死林奠

覆核一定要打既係緊急法違憲.

因為就算有禁制令禁止禁蒙面法, 林鄭都會上立法會.

釋咩撚法呀，又唔係基本法

我都覺得政府應該預左呢步棋
辦方律師應該做左好多準備

佢望到出面烽火連天咁款我諗就激極有限喇

twitter個巴打響入面聽審？

我諗係呱

成文法有得釋法咩?人大只有釋基本法

岀到禁制令我幫全連登奶屎眼

[正式宣佈] 香港警察 已成為 武裝恐怖組織

今晚，各區一齊宣佈成立臨時政府，廢除緊急法及反蒙面法

《香港臨時政府宣言》2

香港臨時政府宣言 - 英文版

已經有手足讀左臨時政府宣言，下一步係認受性！

香港共和國臨時政府約法（草案）

「午夜零時」全港宣讀《香港宣言》 + ３００萬在港英國國民向國際求救！

求 Twitter Link ／telegram share
求 聯絡 傳媒／solomon yue／Gphone

咁打嗰理由係違憲嘛

佢只要批司法覆核申請
司法覆核唔係由佢審
就會批埋禁制令
唔批jr 自然都唔會批禁制令 露出紅底真面目
所以呢單case唔存在各打50板既情況

高等法院的官全部都係紅官， 個個只為咗升職， 肯定輸啦。

政府御用律師打JR
佢家姐反共

應該打違反人權法

基本法先係憲制文件

冇,見你地善忘咪提你地兩句,等你地提防被賣.

如果禁蒙面法收皮，我企中環畢打街祼跑

基本法無比特首有立法權
所以唔係釋放 係修改 基本法
應該係史上第一次

其實係緊急法冇響回歸果陣因同基本法相衝而廢除已經有問題

余若海和余若薇，曾多次在案件中對簿公堂，代表不同的陣營。

兩人曾在港珠澳大橋環評報告的司法覆核上訢對薄公堂，最後余若海代表的一方上訴得直。他們亦曾於立法會宣誓風波、香港電視司法覆核案及鄭經翰僭建司法覆核案對壘。

如果中共係呢個時候可以咁高調插手入嚟嘅話
佢一早插左手啦
美國佬睇到實啊

司法覆核成功率好低

巴打們覺得機會大唔大?

話哂條條例係港英時代既
同雞本法有抵觸都唔出奇

仲同唔同到枱食飯

但人大97前冇宣布違憲

其實我都諗緊佢要點釋先釋到俾柒婆有權緊急狀態

就算今次有禁制令, 我諗林病都會上立法會, 舉手機器夠數佢都會過到.

所以我地要加快幫手呼籲美國盡快立人權法,
制裁班仆街賣港賊

你up乜，97前邊有憲，人大係香港邊有地位

法庭嘅人？

基本法第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

Maybe this?

如果咁容，逃犯條例一早過左啦

兩姐弟都係大律師

而家點？？

睇文字直播

其實有冇人知雙方argument係咩

兩姐弟多次對簿公堂

弟弟經常贏

以林鄭既為人，佢死點都要攬一件中共高層，韓正or雜種目標最明確
之前段錄音已經鋪緊路

DCheng
講緊今日情況加劇係因為公布蒙面法，如果suspend就可以緩解依家狀況，而且情況緊急就到12點，希望暫緩法例三日到下星期再開庭

太熟路

thx
屌好緊張

今晚好彩出到禁制令既話
我估之後都唔撚洗旨意開到會傾

依個時勢嘅立法會，唔係咁容易過
出面十萬八萬人圍住，真係手心出汗

第一百六十條
香港特別行政區成立時，香港原有法律除由全國人民代表大會常務委員會宣布為同本法抵觸者外，採用為香港特別行政區法律，如以後發現有的法律與本法抵觸，可依照本法規定的程序修改或停止生效。
在香港原有法律下有效的文件、證件、契約和權利義務，在不抵觸本法的前提下繼續有效，受香港特別行政區的承認和保護。

全國人民代表大會常務委員會關於根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第一百六十條處理香港原有法律的決定

我覺得機會大
因為今次真係抵觸得好嚴重
上次用緊急法都1922年
仲要係港英政府
加上如果唔係想救火
點解要開得咁急

利申唔識law
只係唔想放棄

符合佢冇膊頭冇承擔嘅性格

有消息未

拍戲咁款

夠數？ 我地可以令到佢唔夠數

中場休息

佢想救火？

不過對我地來講都係不利, 又被政府spin開左.

就好似本身同佢地主力打緊,
然後佢地搵支老弱殘兵就引開左我地主力.
令到佢地主力喘息.

中場休息？仲有唔夠一個鐘仲休息？

有利自己例嘅就保留 賤到

擺到明違憲都jr唔成功嘅話香港法治真係完全淪陷

BEN YU 正仆街
每次都幫政府做陰則野
又靠關係送兩個女入

In liberty we trust.
In justice we trust.

？

寧願過唔倒，過到釋法到時對香港法治損害仲大。。。（事實之前好多case都係因為驚釋法個官特登鳩判

似放火下話

Agger
The term judicial review shd refer to both constititional review (which directs against a law) and adminstrative decision (which directs against the decision of an adminstrative body).

HALF TIME

政府咁多資源配合

DCheng
‏

@DCheng36387164
6分6 分鐘前
更多
講緊今日情況加劇係因為公布蒙面法，如果suspend就可以緩解依家狀況，而且情況緊急就到12點，希望暫緩法例三日到下星期再開庭

送兩個女入

律師不嬲受人錢財替人消災
你估木村hero

高院可以唔ot
但ot你覺得係點解？

唔係撥冷水，但就咁睇各位師兄d tweets，好似窄窄地。希望我錯。

我指法庭嗰到

斷估應該會暫緩三日
然後三日後唔批禁制令，照生效
跟住JR又成功返，推翻蒙面法嘅實施
但最尾人大釋法，佢說了算

佢肯開庭都幾估唔到

估計係聽咗兩個鐘雙方陳詞，要啲時間消化吓

DCheng
@DCheng36387164
·
4分
法官話中場休息

盡力試囉

你指高院？
咁我GET錯

應該唔會暫緩

ok,吞埋

有無得課金俾佢

但jr 理由我覺得錯
應該用特首有冇權用緊急法黎打

來緊三晚真係好擔心.

真係驚勇武手足太嬲, 好易同防暴打到你死我活咁.
真係驚會有好多手足受傷同被捕

贏定輸都唔會一晚就知結果，肯定有排打，今晚開庭嘅重點係會唔會批禁制令。

見過七一佢會有個booth

問題係而家就12點，個官未必諗得切理據批唔批injunction
所以俾佢諗幾日先reject你都唔奇

同意，猜測政府目的就係趁呢三日假期，睇下呢個反蒙面法可以阻嚇到幾多和理非出嚟

Ok

好似話申請一方陳詞被多番打斷。

而家未jr,
只係申請緊禁制令

我都見過
當時有個女人話捐10蚊佢

禁制令既目的就係判唔到之餘有重大公眾利益所以先hold住
依家咪exactly呢個情況
咁當然我又唔係個官

字面睇佢有。唔知有無argue緊急法本身係咪違反基本法

有無可能今晚口頭簡單講幾句，跟住擇日頒布書面判詞？

有冇更新

我覺得似淋病想真攬炒，反正都唔撚比我辭
令到全香港更亂，我就有得抖了
雖則下場仲慘

乜禁制令唔係唔俾政府再做返相同決定？即係直接廢咗條法

我覺得余若海那邊事前準備好哂.
我地呢邊臨時臨急先睇法律條文諗點打.
會蝕章好多.

多三日對我地好處大.

咁你都要諗埋呢三日可能會有幾腥風血雨

分分鐘係佢有份睇過先公佈

好似都係打緊集會自由. 人權那方面.

佢地預左比人申請司法覆核

本港so call最高領導人既決定
都有得出禁制令嘅咩
有無可能

一早吹哂風會推蒙面法
其實班師兄心中有數要點打, 至少個腦入面都有idea

理論上呢
香港仲係有三權分立既雖則唔完整

7婆好可能就係等蒙面法生效少咗人出黎就乘機係垃圾會過埋條送中，咁到時我地就真係輸比正苦

9up勿屌

孛力走已口左口未？

家姐玩政治多，好少接case

司法覆核本來就係用來challenge政府

反蒙面法唔係今日突然退出，都煲咗一排，相信雙方大律師都有準備，只不過牌面梗係話好急、好趕，同埋有無需要喺咁倉猝嘅環境下緊急實行反蒙面法，考慮公眾利益呢樣嗰樣

所以真係驚佢唔批臨時禁制令.

來緊三日唔知會發生咩事..

有禁制令最少令和理非人數上升.

咁前線手足既處境會安全好多.

唔駛對個官有期望，大家查下佢偉績

反蒙面法唔係今日突然推出，都煲咗一排，相信雙方大律師都有準備，只不過牌面梗係話好急、好趕，同埋有無需要喺咁倉猝嘅環境下緊急實行反蒙面法，考慮公眾利益呢樣嗰樣

如果無定案下依家對我地最好既結果係暫緩？

(重要)(突發)緊急法涉嫌違憲的案件正在高院審理中
大家快D幫手找出英國，澳紐加的法律學者求助齊齊度橋揾理據推翻緊急法。
方法:
首先上各大大學法學院網站找出他們的學者名單
例如：
這就是牛津法學院的學者名單
然後每個學者去google,很快就會找到他們的電郵或者電話
然後就發電郵或者短信去跟他們概說緊急法一事並請求他們出於公義為我們想想這法例違憲的理據
麻煩大家推到每位識英文既巴絲都睇到唔該

問題係佢係唔緊急既時間用緊急法 立一條違反基本法既法律

純粹devil's advocate： 條文入面舉既例子已經表明係會影響自由同人權

最好係批出臨時禁制令.

Agger, 對家一早打開口牌，咁都無準備就死得

咪又係睇法庭表演司法歸邊

成班小丑

機會大唔大 有咁大爭議既情況下

比人抖下先啦，已經係緊急開庭啦

禁制令一般都有個期限
如果JR case 就係禁到審完

呢一刻趕唔切啦

屌咪洗板

fuck
still no update?

no bot pls

唔知.

唉，就夠鐘，打定輸數
法治已死

DCheng @DCheng36387164 ·17分
法官話中場休息

唉希望得 班狗等緊12點出黎殺人呀 快手啦

有無人討論下勝算

巴打開post

直接搵岩岩UKSC 打贏boris johnson個個黎啦!!!!!

癡撚線 已經差唔多午夜
審到咁晏真係一大奇景

唔好洗版, 阻住人follow個主題.
可能都有人在街外睇緊, 幫人save下bandwidth 同電,

機場 狗鐵

咁又唔係。你凌晨都可以搵法官聽urgent野

應該係多得條7婆死都要蒙面法今晚生效

死仆街成日幫正苦

( Show Blocked User - 打7大69 )

又一件on9 p 牌仔

會唔會癲到11時59分判

唔好再洗版

件傻閪玩夠金剛棒未

個人意見：如果申請人能夠說服法庭反蒙面法並無急切性強行係宣布日期之後第二日馬上實施，係成功申請禁制令一個重要因素，因為反蒙面法無經過公眾諮詢、亦無經立法會討論，所謂緊急，係政府同行政會議覺得緊急，要反對申請，政府嗰面就要講明反蒙面法對公眾利益嘅影響係利多於弊，因為市民而家擺明硬食呢條規例

咪撚再洗板，去開post

同意

記得找數

1001

洗撚夠未呀，呢度講緊乜都睇唔到呀

英國打贏個位係LORD PANNICK!!!!!!!!!!!!!!
有幸係港大見過佢講野一次
佢都經常有黎香港接CASE
之後要打可以搵佢, 唔好比政府搵左先

你不如開個POST另外推唔好阻人係到討論好無? Thanks
最多幫你手推

停洗版, 否則只能block你

官：屌佢老母，阻撚住我訓覺

但係literally 真係只需要佢地覺得 如果立法會真係下放呢個權力畀7婆

推，有咩結果？

可以report佢

慳返啖氣啦
扮吓嘢姐

起左底佢都好似自己友, 比次機會佢

咪再洗版

Lord Pannick不可少 認真

仲未結果

仲有半個鐘就0000

有 你上佢Facebook 有講

睇apple live, 黃大仙已有差佬叫人除口罩.

出去開個post 講

今日係陳嘉信審
之前佢嘅判決：
/高等法院法官陳嘉信認為保持機場運作暢順對香港利益及聲譽至關重要，由於機場持續面對威脅，所以毫不猶豫地批准延長禁制令。/

究竟有冇打緊急法根本違憲...如果冇嘅話禁制令機會老實講就咁望落唔大 點都好要有心理準備

Twitter 有手足去左旁聽，話唔樂觀

收撚皮啦

又唔係個個打administrative law

你send 埋畀啲做family law finance law 嘅做乜撚

DCheng
@DCheng36387164
·
26s
下半場開波了

機場至關重要
呢個不嬲都係法庭既睇法

屌 緊係啦 有咩理由唔係打基本法講立法只可以由立法會做呢條

同意。訂立禁止蒙面規則符合緊急法字面上要求

'

有冇巴打絲打尚抱希望好撚緊張

OK WO，佢成日做到野，丁權個單

我

附屬立法政府可以做

就算jr到 你覺得班黑警1200會收手? 安全要緊快啲走 或者搵安全地方

No one innocent

當然要be water

你唔好攞大清律例出黎打

佢有心講係附屬，唔講立法。刻意避開同立法會衝突。

dklm佢地真係唔帶錶，幾點都唔知

批左臨時禁制令對降溫係有D幫助.
對前線手足都會安全一D.

先唔講樂唔樂觀
我覺得唔會比哂禁制令

DCheng
@DCheng36387164
·
1m
岑律師大約講緊時間緊急，條法例又有爭議性最好暫緩到星期二續審

幾時有結果知裁決

出咗禁制令先啦屌

審到有結論先，真係唔知
又無限時

仲有22分鐘

未冇裁決

南早記者話係由林雲浩審

係tg見到 真？
高院頒令拒絕禁止禁蒙面法生效

Tg reminder出咗判決？
高院頒令拒絕禁止禁蒙面法生效

而家係攞臨時禁制令
違憲問題應該唔會而家處理
所以你睇到twitter佢哋都係討論緊條法例係咪冇合理基礎
要等正審

冇消息咪0000實施

N重否定...

Tg個傳言係咪真

Hong Kong court denied application of an interim injunction, paving way for anti-mask ban to take effect since Sat local time

Tuiii

屌你老母臭閪

收皮。

沒了

即係惡法到了 法庭都係冇撚用

仆街了

垃圾

Diu....

注意狗私家車扮接仔
SW6542
TA5942
VT9379
VD7235
VT8075
全部狗私家車
幫我散出去👍🏾👍🏾🙏🏾🙏🏾

唔意外 法庭好多都藍屍官

法治已死

不嬲無期望

仆你個街 姐係立即收皮？

屌

diu

司法都冇埋 正式玩完

仲信香港有法治真係傻仔

輸了

法庭都染紅埋

英文易明好多

未出呀？

即係輸

唉

香港有法治係笑話 而家需要既係革命
我承認我做左十五分鐘on9仔

即係禁唔到蒙面法 會照12點生效

都話廢㗎啦呢家司法覆核

個制度仲可信咩？

巴打可否幫手開，今天quota用完

法院駁回司法覆核申請，反蒙面法照舊由星期六00:0生效

收返我句in justice we trust

只係唔批臨時禁制令，但未正式審理。

其實唔信 但盼望有奇蹟

好 等和理非死埋心最好

唔批injunction但批唔批JR?
不過都冇用，JR得黎蚊都訓呢幾日大家小心

sor,巴打可否幫手開，今天quota用完

twitter位聽審巴打冇講

屌你老母，香港正式變香港市，法治變人治

Now出news 已經拒絕

香港司法玩撚完

拒絕臨時禁制令，令禁止蒙面法於當地時間星期六生效

有無手足整個template?

我覺得唯一可以打法律觀點，就係柒婆要動用緊急法，但又強調依家唔係緊急狀況，即係想點?

利申，唔識法律，9up

疊埋心水 反啦香港人

屌你老母

駁回司法覆核申請

高院頒令蒙面法司法覆核失敗，好難表達咩

咁即係JR唔洗做啦

法庭拒絕臨時禁制令申請
禁蒙面法將於星期六生效

咁jr可以審十年啦

now news 話reject
已完？

垂死掙扎

另一個post話轉咗電話既 64616642

係駁回禁制令申請

Twitter 無update 既

咁JR個邊點

唔批臨時禁制令
JR 未完

星期二繼續

人治社會 等林狗收返分分鐘快過靠呢班賣港求榮既所謂法官

有無理據原因屌

點解會係咁判

冇臨時

*禁制令，唔係司法覆核申請 sor 手快

玩幾年啦

鄭若華一早同法庭夾好晒啦

咁撚重大公眾利益都唔批

係臨時禁制令

唔係司法覆核

輸左啦😤

人治

機場黨鐵就咁爽手

都死啦, 姐係12點之後班狗就發癲

司法覆核打得黎場運動都完左

咁呢幾日大鑊野啦屌

拒絕臨時禁制令. 另一件事來.

佢fb 話轉左電話 但其實新舊都用得

JR 政府都知佢會輸嫁
但審到場革命完都唔奇添

去唔去得終院？

仲要16分鐘就迎接反蒙面法

一早估到啦,你估佢地唔知會搞禁制令

呢個希望冇左, 等司法覆核, 不過唔知等到幾時

巴打

司法玩幾年呀，仲有3個字就實行啦，咪撚on9啦

咁既形勢，唔批星期二其實都可以唔使打

無用
可以係兩個情況下引用緊急法
一係就緊急狀況
一係就危害公安
依家柒婆就話係危害公安
個人覺得可以打佢呢個緊急法嘅使用完全係in proportionate + infringement of basic human rights on no grounds

即係政府都預撚埋邊個官審先今日講

司法覆核得黎我地都死晒啦屌

收皮

1. 香港法治係笑話
2. 法庭一定係傾向維持 law and order

仲話法庭唔好搞果班人真係笑話 由天琦已經知呢班係畜牲係賣港賊 公平審案？屌你老母啦

法律界玩完
恭喜所有官同律師好快就同大陸班地位比官僚遠遠要低既法官律師睇齊
以前神枱地位 準備要返黎你地自己攞黎

香港人 有定心理準備啦

地鐵臨時禁制令就批

邊個官呀屌佢老母

政府輸咪人大釋法囉,根本就輸硬,香港早就無法治嫁啦.

你都真係要講柒婆呢套招都算陰毒

問題係真係擔心來緊三日

其實潘生份jr好似無提到同基本法抵觸
佢提d point好似唔夠到肉
不過好似長毛都另外再會jr

仲講法治

都好吖 大家明確啲知道司法已死

講個笑話俾大家聽

香港係法治之都

邊個官呀喂？
名單又多一件

三權分立正式合併

屌你老母臭化閪

香港真係無法治

南早記者同蘋果話係林雲浩

唔該 認實法庭地址

已收皮唔洗再推

唉 屌

預左，基本上我期望美國快手制裁香港多過覆核成功，有冇人知個進度點？

jr理據廢到仆街

由佔中開始用幾年時間換走左班有良心既官

根本係明明一路話緊立法只可以由立法會做呢條 點解唔打埋

美國個度都唔好望,根本無諗過會真心幫香港人

prepare定紅底法官list

Godfrey Lam

其實今晚申請唔到, 聽日可唔可以由另外一個人以另外既理由再申請過?

即係要採取直接行動，
證明所有違反市民大眾共同利益嘅恐怖組織禁制令、暴政緊急法都係無效。

靠自己啦，香港人

同埋要JR就直接緊急法啦

如果跟蘋果個報導 真心個理據係好hea下 主要都係講集會自由 呢個point實咬唔入

唉屌皮已收

會唔會查到月今日邊個當值，一早打左招呼？

根本打個point就錯
打就打基本法

第十八條
在香港特別行政區實行的法律為本法以及本法第八條規定的香港原有法律和香港特別行政區立法機關制定的法律。

幾時特首/行會係立法機關？

所以聽日可否由另一申請人再申請臨時禁制令呢?

same ask

可以

蘋果記者現場都好嬲. from Apply Live

已強行通過

長毛出手吧

(今晚長毛好似係旁聽)

一條明顯違反基本法嘅緊急法港英遺物都禁唔到真係無用肯定收錢一係藍絲法官

咁應該點算好

一係搵李柱銘出手

巴打你仲心存希望嗎

簡單斷估分析，有錯勿屌：

就咁睇，好難話7婆認為有public danger呢樣野係錯，而呢條條例要求既正正只係行會認為有public danger，就已經可以立法，當中法例入面舉既例子其實某程度上已經表明根據緊急法通過既法例係可以同基本人權抵觸（詳情自己睇返條例），加上唔畀蒙面老實講係可以協助警察搵出犯法既人，而禁止蒙面有機會造成既human rights infringement，對佢嚟講比而家所謂既public danger有機會造成既傷害低，所以基於嚟緊呢幾日有機會發生既事情，拎唔到injunction。

緊急法 公安條例全部違憲

好似今次代表岑既大狀都未提緊急法違憲

仲有得打

呱

今日法官同民建聯企埋一齊
condom他朝連禮義廉都不如好快變廁紙
既然中環西環行埋一齊 咁你哋就攬住共產黨一齊死

好有可能
好似本身想尋日宣佈 但突然間delay到今日

但照立會更多人出嚟抗爭 其實呢點岑嘅代表大狀都講過 而且係事實 個官都係唔理

#法律知識
似乎申請禁制令失敗與申請程序出錯有關，法庭並沒有就實際內容進行詳細研判。

呢個官好legalistic。而家示威者有大部分係犯緊法，循呢個角度睇，立法係in the public interests

邊個官審?

到極權穩固之時 法律界正式成為可有可無既垃圾

唔撚會架應該。urgent野通常唔會太講程序

聽日再申請得唔得？

點證明 呢類型抗爭行為 遍地開花由呢幾日一直做緊
睇落淨係得違反基本法先有機會

收到，一個都不能不小

有新理據可以。

希望香港法官，唔會淪為，好似大陸嘅判詞朗誦員一樣……

岑講緊